---
draft: false
date: 2020-06-09T05:51:09+07:00
title: "Template Inkscape Easy Repeat Pattern yang Harus Anda Coba"
description : "Template SVG gratis untuk siapapun, khususnya Anda yang hobi
mendesain Fabric Seamless Pattern dan Branding Audentity"
image: "images/blog/template-inkscape-easy-repeat-pattern-yang-harus-anda-coba.png"
type: "regular" # featured/regular
categories:
- template
- inkscape
---

Akhirnya rilis "Template Easy repeat Pattern" yang dapat diunduh bebas oleh
siapapun. Tentu template ini dibuat dengan Inkscape 100%.

Jadi, Easy Repeat Pattern adalah template yang memudahkan desainer untuk membuat
seamless pattern. Template ini juga bisa digunakan oleh branding identity untuk
keperluan preview mockup.

di dalam template ini pembuat membagi menjadi dua template. Template "Easy Repeat
Pattern.svg" untuk membuat repeat pattern secara otomatis tanpa mockup.
Sedangkan template "Easy Repeat Pattern + Mockup.svg" untuk membuat repeat
pattern secara otomatis dengan mockup.

Setiap template mempunyai tipe pattern 1x1 dan 3x3. Tipe 1x1 ini untuk master
Area Pattern. Sedangkan tipe 3x3 untuk kloning area master dengan 9 kali
kloning. Khusus untuk "Easy Repeat Pattern + Mockup.svg" terdapat sembilan
mockup setiap tipe pattern. Total 18 Mockup. Cukup banyak jika digunakan untuk
keperluan Branding.

#### Cuplikan

{{< image src="images/blog/easy-repeat-pattern.png"
alt="Easy Repeat Pattern" >}}
{{< image src="images/blog/easy-repeat-pattern-mockup.png"
alt="Easy Repeat Pattern + Mockup" >}}

Tampilan Template Easy Repeat Pattern (kiri).
Template Easy Repeat Pattern + Mockup (kanan)

#### Unduh

- [Unduh Versi 2.1](https://gitlab.com/hervyqa/easy-repeat-pattern/uploads/54194ed7d5206c8dbdc5e9802d270950/easy-repeat-pattern-v2.1.zip)

- [Dokumentasi](https://gitlab.com/hervyqa/easy-repeat-pattern/)

#### Panduan

- Pertama, salin (Copy) dahulu semua berkas `.SVG` lalu tempel (paste) ke :
    + GNU/linux:
    ```
    ~/.config/inkscape/templates
    ```
    + Windows:
    ```
    C:\Program Files\Inkscape\share\inkscape\templates
    ```
- Ukuran bawaan template ini adalah 3000x3000pt yang setara dengan 4000x4000px
96DPI.
- Perlu diketahui "Easy Repeat Pattern + Mockup.svg" lebih banyak
membutuhkan daya CPU, jadi kemungkinan komputer/laptop sedikit bekerja keras.
- Buka dari template baru
<kbd><kbd>Ctrl</kbd>+<kbd>Alt</kbd>+<kbd>n</kbd></kbd>. Pilih "Easy Repeat
Pattern" atau "Easy Repeat Pattern + Mockup".
- Gunakan Objek dialog, Buka di Menu > Object > Object. Dialog objek ini sangat
membantu untuk manajemen objek.
- Pastikan elemen pattern anda berada di grup "your-design-here". Bisa dilihat
di status bar atau dialog Objek.
- Jika ingin mengekspor ke PNG bisa menggunakan espor bawaan inkscape. Atau
menggunakan ekstensi Inkporter. gunakan id "pattern" untuk mengekspor textur
pattern. id "mockup-1x1" untuk ekspor mockup 1x1. dan id "mockup-3x3" untuk
mengekspor mockup 3x3. Unduh inkporter dari [tautan
ini](https://inkscape.org/~raniaamina/%E2%93%85inkporter).
- Anda bisa melihat Template & ekstensi lainnya di: https://inkscape.org/~hervyqa/

#### Mockup

{{< image src="images/blog/pattern-1x1.png" alt="Pattern 1x1" >}}
{{< image src="images/blog/pattern-3x3.png" alt="Pattern 3x3" >}}
{{< image src="images/blog/mockup-1x1-bag.png" alt="Mockup Bag" >}}
{{< image src="images/blog/mockup-1x1-cosmetic.png" alt="Mockup Cosmetic" >}}
{{< image src="images/blog/mockup-1x1-cup.png" alt="Mockup Cup" >}}
{{< image src="images/blog/mockup-1x1-pillow.png" alt="Mockup Pillow" >}}
{{< image src="images/blog/mockup-1x1-plate.png" alt="Mockup Plate" >}}
{{< image src="images/blog/mockup-1x1-pouch.png" alt="Mockup Pouch" >}}
{{< image src="images/blog/mockup-1x1-shoes.png" alt="Mockup Shoes" >}}
{{< image src="images/blog/mockup-1x1-socks.png" alt="Mockup Socks" >}}
{{< image src="images/blog/mockup-1x1-t-shirt.png" alt="Mockup T-shirt" >}}

Barakallahu fiikum.
Jika Anda mempunyai pertanyaan dan saran silahkan komentar di akun
[telegram](https://t.me/hervyqa) atau [instagram
@hervyqa](https://instagram.com/hervyqa).

Terima kasih telah mengunjungi situs [hervyqa.id](https://hervyqa.id), situs
yang membahas desain dengan Floss yang bebas iklan dan bebas pelacak.

Semoga Template "Easy Repeat Pattern" ini bermanfaat untuk para pembaca
dan desainer pattern. Aamiin.

[Inkscape]:https://www.inkscape.org
[Gimp]:https://www.gimp.org

[GNOME.ID]:https://www.gnome.id
[BUKU CC-ID]:https://bit.ly/madewithccID
[Wikimedia]:https://www.wikkimedia.org/

[Behance]:https://www.b.net
[Dribbble]:https://www.dribbble.com

[AdobeStock]:https//www.stock.adobe.com
[123rf]:https//www.123rf.com
[Freepik]:https//www.freepik.com
[Dreamstime]:https//www.dreamstime.com
[Shutterstock]:https://submit.shutterstock.com/?ref=238649869

[Hervyqa]:https://hervyqa.id
[Manjaro-X]:https://manjaro-x.id
[Inkporter]:https://github.com/raniaamina/inkporter
